謝偉俊憂宣誓法案令律政司權力過大 衡量大局及國安考量後 未必投反對票

立法會正審議有關公職人員宣誓的法案，立法會議員謝偉俊早前在立法會上曾質疑，當律政司起訴議員後，議員需要即時停職的安排，有機會令律政司的權力過大，但他今日表示，為顧全大局，及在衡量保障議員及國安考量後，未必會投下反對票。

謝偉俊今日在港台節目上表示，曾對律政司起訴議員後，議員需要即時停職的安排在立法會上表達關注，擔心會令律政司的權力過大。

他續指，明白本港的法律需跟從人大常委會的安排，但擔心，現時不再需要經過三分之二議員通過才能禠奪議員資格，只要一人起訴就會被凍結身分，並需要議員主動啟動司法程序方可暫緩執行，議員或會因此面對威脅及壓力。

謝偉俊稱，雖然關注安排或令律政司權力過大，但他坦言自己可以做的工作有限，又指在平衡各方面後，認為法案仍可被接受，現時的講法是一回事，到投票又會有另一個做法。

垃圾

忠誠廢物

冇撚用

過大到你出聲？小心啲講嘢啊！報国安拉鳩你

你有投過反對票？

又係陳婉嫻嗰套玩法
對外就大大聲批評政府
到投票嗰陣又盲撐政府
屌拿星

吓第一日知?

知好耐
驚有人唔知再提

其實佢講呢d野係想點

是撚但啦

現時的講法是一回事，到投票又會有另一個做法

不嬲都係咁啦忠誠廢物

到你有選擇投定唔投咩
忠誠廢物黎咋你

奶你就奶啦

廢物過廢物

臭你咪又係要奶

廢柴

講完咁多嘢，咪又係繼續做一條廢柴

結論：橡皮圖章

扮乜春

贊成贊成通過

出少句聲啦忠誠廢物